![Logo](http://www.tisv.cn/img/logo.png)

--------------------------------------------------------------------------------


[![Build Status](http://www.tisv.cn/img/badge.svg)](http://www.tisv.cn/) [![GitHub stars](http://www.tisv.cn/img/givemeastar.png)](https://github.com/AITutorials/)




---

## 解决方案说明

我们将提供并更新来自全球真实企业的项目解决方案，他们将阐述项目背景与市场需求，构建AI模型或系统的每一个关键环节，包含具体的模型选择，工程策略以及阶段性可视化效果，最后还会对其进行展望，以鼓励探索更好的解决方案。


---

## 精选解决方案


#### 网易严选个性化实践之路

网易严选是一家品牌电商，连接着供应商和用户，改善供应链的同时给用户提供高品质、高质量、无大牌溢价的商品。营销侧业务场景是在线电商的重中之重，面临的场景挑战包括：如何优化流量分配？如何增加GMV？如何提升用户购物体验？		

**[点击查看]()**


---

#### 华泰证券构建的金融舆情系统

美国“华尔街日报”最吸引读者专栏之一是 “Abreast of the Market News”。在该专栏中，读者每天可以跟踪市场指数、参阅相关股票分析师前瞻预测进行合理的市场投资。新闻里涉及的不同公司、行业等主体的舆情倾向也直接反映了投资者对其在股市表现的不同期望。在每天海量新闻、突发事件充斥着各大新闻媒体门户网站之时，如何快速、高效和准确地捕捉新闻主体相关的市场情绪，也是现在金融研究热点问题。		

**[点击查看]()**

---

#### 人体动作识别在智能八段锦App中的实践

OliveX 是一家专注于健身领域软件研发的公司，自第一款产品上线以来已经服务超过 200 万用户。
我们都知道健身软件的主要使用人群是青年和中年人，但随着智能手机的普及，越来越多老年人也在使用智能手机，而我们希望能够也帮助这些老年人。
在众多老年人的健身运动中，流行最广的项目之一是健身气功八段锦，因此我们希望可以从跟这个运动入手来帮助老年人养成健身习惯，以及在运动中减少受伤的可能性。同时，我们希望借助于人工智能的辅助，识别老年人进行八段锦运动的姿势，并且有针对性的提供反馈。		

**[点击查看]()**

---

#### 雪球: 构建个性化股票内容推荐产品

雪球是中国最大的股票投资社区，其使命是“连接投资的一切”，愿景是成为“全球最大的投资交流交易平台”。雪球的核心目标是为股票、基金投资者提供优质的信息获取、投资交流和行情交易体验。
在二级市场进行股票投资是一件非常复杂的事情，市场每天都会有大量的信息产生，雪球社区每天也有近 10 万 + 股票相关的内容产生，投资者需要花费相当多的精力来分析处理这些信息，同时因为个人投资经验和投资能力限制，对于大部分信息投资者个人很难进行筛选，他迫切需要匹配合适的投资策略建议。		

**[点击查看]()**


---


#### 声网: 在实时音视频中实现图像识别

声网 Agora 现已支持 Python 语言，我们将 Python SDK 已经开放至 Github。大家可以利用它将实时音视频通话与人脸识别、图像识别、声纹识别或其它可能用到 Python 库的应用结合起来，玩出不一样的花样。为了方便大家理解如何把它用在自己的项目中，我们还写了一份 Python demo，在视频通话的场景下实现了图像识别，并已将其开源至 Github。		

**[点击查看]()**


---

#### 扇贝: 实现深度知识追踪

扇贝，作为一个拥有超过八千万用户的移动英语学习平台，一直在探索如何利用数据来提供更精准的个性化教育。更快速、科学地评估用户词汇水平，不仅可以有效提高用户的学习效率，也可以帮助我们为每位用户制定更个性化的学习内容。		

**[点击查看]()**


---

#### QQ音乐构建AI赋能的音乐曲库

QQ 音乐是腾讯音乐娱乐集团推出的网络音乐平台，拥有超过 8 亿的用户，是中国互联网领域领先的正版数字音乐服务的领先平台，同时也是一款免费的音乐播放器，始终走在音乐潮流最前端，向广大用户提供方便流畅的在线音乐和丰富多彩的音乐社区服务。		

**[点击查看]()**

---


## 其他资源

* [Dataset(集成世界范围内重要AI技术解决方案)](https://github.com/AITutorials/dataset)

* [Examples(展示AI实战教程中的示例)](https://github.com/AITutorials/examples)

* [Cooperation(寻求更多资源与合作伙伴)](https://github.com/AITutorials/cooperation)


---
